﻿# Earth-chan is the best. Change my mind.

Основной файл этого проекта декодирует сообщения с помозью заданного алфавита,
но гвозь программы - это Doxygen. Земля-чан необходима в этом проекте, потому
что только с её благословением всё наконец-то заработало. Не повторять дома!

## Для начала

Если вы хотите самостоятельно провести тесты на своем локальном компьютере, то
стоит взглянуть на то, что для этого потребуется

### Подготовка

Весь код написан на языке **Python 3.7.4** , однако если вы установите последнюю
версию (3.8.0 на момент написания), то всё ~~скорее всего~~ будет работать.
Для упрощенной работы нужно добавить Python в PATH в процессе установки.

Для того, чтобы запустить юнит-тесты - стоит установить библиотеку pytest. Для
этого необходимо запустить командную строку от имени администратора и ввести
следующую комманду:

> pip install pytest

Для того, чтобы самостоятельно проверить работу Doxygen, вам потребуется
непосредственно сам Doxygen (все ссылки ниже). Файл с настройками находится
в репозитории в прямом доступе.

### Как пользоваться программой

Если всё было установленно верно, то программу можно запустить через командную
строку, передав ей необходимое зашифрованное сообщение. Стоит помнить, что
алфавит фиксирован и находится в виде константы в основном файле (meow.py).
Запустить программу можно так (на месте <message> зашифрованное сообщение):

> python meow.py <message>

## Проведение тестов

### Что автоматические тесты покрывают

Заранее написанные юнит-тесты находятся в файле whytest.py . В нем проверяются
две функции - те которые имеют возможность проверки.

#### decode()

Здесь покрыты возможные комбинации представленных и непредставленных символов,
их последовательности, а так же из отсутствие.

#### mcheck()

Здесь покрыто использование (или неиспользование совсем) символов, которые
входят в представленные алфавитом, или которые там отсутствуют. Быстро и чисто.

### Как запустить тест самостоятельно

Если вы хотите сами убедиться, что покрытые случаи покрыты, то напишите в 
командной строке (в верной директории):

> pytest whytest.py

## Использованные модули и программы

* [Python](https://www.python.org/) - Использованный язык программирования
* [Doxygen](http://www.doxygen.nl/index.html) - Для html файла документации


## Разработчик

* Станислав - Основная работа - [Xassie](https://gitlab.com/Xassie)

Позже будет добавлен файл contributors.md . Но сейчас мне лень.

## Дополнительные заметки

* Сам код достаточно прост. Я рад что он работает.
* Настроить Doxygen был сущий ад. Я не знаю как, но он работает.
* Было приятно делать эту лабу из-за аниме картинок, которые я так нагло вставил.
* Моим вдохновением была Земля-чан [(и немного её новости)](https://www.youtube.com/watch?v=4REp8Jj2AXg)
* Прошу, не бросайте Землю-чан в беде, ведь именно она помогает ~~мечтам~~ коду работать

!["Картинка Земли-чан"](sauce/Earth-chan.jpg "Love <3")